吉爾吉斯政局突變 反對派政黨佔領「白宮」計劃組建「人民政府」並重新組織「誠實和透明」的議會選舉

吉爾吉斯斯坦反對派政黨祖國黨領導人阿卡耶夫當地時間6日表示，吉國內各反對派政黨計劃組建「人民政府」和任命新總理，並重新組織「誠實和透明」的議會選舉。

據央視新聞消息，當地時間10月6日凌晨，吉爾吉斯斯坦反對派支持者佔領了位於首都比什凱克、集總統府和議會辦公地點為一體的政府大樓「白宮」。

據俄羅斯衛星通訊社報導，5日晚間，吉爾吉斯斯坦警務部門採取強力手段驅散了由11個反對派政黨支持者組成的抗議人群，局勢一度平靜。午夜時分，局勢再度緊張。抗議者重新集結並向警察投擲石塊和燃燒瓶，焚燒多輛警車。

與此同時，已獲得足夠票數可順利進入議會的團結黨領導人表示同意重新舉行選舉，並呼籲其他得票率超過7%的黨派加入這一行列。

凌晨3時左右，抗議者衝擊政府大樓成功，前總統阿坦巴耶夫的兒子卡迪爾帶領支持者佔領「白宮」。隨後，抗議者又佔領了吉國家安全委員會辦公大樓並釋放了在押的阿坦巴耶夫和其他前政府官員。

目前衝突已造成1人死亡，590人受傷。

吉爾吉斯斯坦反對派將組建新政府 總統稱將儘快恢復國內和平

據央視新聞消息，據國際文傳電訊社報導，吉爾吉斯斯坦反對派政黨祖國黨領導人阿卡耶夫當地時間6日表示，吉國內各反對派政黨計劃組建「人民政府」和任命新總理，並重新組織「誠實和透明」的議會選舉。

該黨其他負責人表示，團結黨、我的祖國吉爾吉斯斯坦黨和吉爾吉斯斯坦黨等三個親現政權的黨派應被禁止進入國家權力機構。反對派任命的代理總檢察長希克馬瑪托夫已宣布議會選舉結果無效。此外，反對派還任命了國家安全委員會主席和首都比什凱克衛戍司令。

總統新聞局6日還通報稱，熱恩別科夫總統表示，相信國內各政治力量將把國家利益至於首位，避免社會分裂和發生衝突。他將盡全力在短期內恢復國內和平。吉總統已建議中央選舉委員會再次評估議會選舉中的違規現象，在必要的情況下可宣布選舉結果無效。

據吉爾吉斯斯坦媒體報導，10月5日以來，吉首都比什凱克等地發生因國家議會選舉引發的系列事件，形勢還在繼續發展。

https://news.sina .com.tw/article/20201006/36515948.html

之前好似聽過中國不停侵擾吉爾吉斯同claim個到係自己領土，有冇人可以解釋下目前局勢係點？

槍桿子裡出政權，最後都要睇軍方，睇下軍隊會唔會站喺人民一方

中國六四天安門民主運動失敗，就係解放軍支持中共，同人民對立

遍地開花

北京本地軍有反抗過
之後外省軍入城就坦克
南方革命常發地都唔會俾本地人做大粒

對比之下更加覺得港豬幾咁垃圾
將呢一年嘅優勢慢慢玩到無晒,咩36+留守議會笑撚死,手足死嘅死拉嘅啦做晒政治紅利

當時北京解放軍抗命拒絕屠殺人民 徐勤先因此被判刑
之後中共調動南方嘅軍隊呃佢哋話天安門發生政變
搵一批人扮示威者同提供軍火比學生
再屈學生係外國勢力支持下開槍殺死咗百幾個解放軍

到外省軍隊去「報仇」完之後先發現中共講嘅「死者」其實一個都冇死到

吉爾吉斯立法選舉賄票引抗議 總統說下令不準開槍 官方被迫宣布選舉無效